點解東方無self-development（自我發展）既文化？

外國特別係美國，個self-development既文化好強烈
不但好多相關既書，更加有好多講座教人點樣改善自己領自己進步
無論係健康、人際關係、自信心、財政都有好多資訊
相反東方特別係香港無乜呢啲嘢

舉個例子，西方教育學研究令人最能maximize自己能力既信念叫growth mindset，即係人應該相信自己既所有才華包括IQ都係可以提升
相反香港人仲係停留係落後既思想，我蠢我唔掂，佢成功因為佢聰明etc

如果IQ可以提升，咁呢個世界咪無弱能人士

都要你肯去做先得架

對比兩岸三地華文社會裡面，香港其實係最保守嘅地方。
至於原因個人認為係極度缺乏安全感，至於點解會冇安全感?
我又唔係好了解...

重點係如果我地採納呢個價值觀，咁人就會積極自信好多
你睇下啲美國佬個人on99咁都覺得自己好醒好威
華人就相反

係咪因為難民心理？
睇到美國人同華人既心理質素差距真係極大

其他地方先唔討論，只講香港嘅話難民應該係一個事實之一
而加上二戰之後人口彭漲快速
令到當時60-80年代香港經濟進步神速(地理位置中西方頸位)
絕大部份人用一兩種方法享受豐碩經濟成果
之後就會難以接受其他方式

至於美國人同華人心理差別顯然有好大原因在於宗教(西方)/儒釋道(東方)

一個人又on 9又有自信有咩好處？
會令你容易啲成功
唔好要人地幫你執手尾就算啦

工時太長, 邊有時間諗呢D

資質比較重要
冇資質嘅話你都係唔得

你呢啲咪典型華人既fixed mindset
呢個世界有幾多高資質既人？
如果你覺得成功既人都係因為佢地高資質，資質比較重要，咁所有低資質既人就會預設自己失敗，一個預設失敗既人係永遠唔可能成功

如果你連自信都無，你又點會有動力去改進？
有自信既溝女都易啲啦
所以華人啲fixed mindset真係毒藥黎，咁多華人係鬼佬面前成隻狗咁係有原因，心理質素已經差人千里

拆開問題黎睇
問題係出在「幫人地執手尾」嘅一方
唔係出在「要人地幫你執手尾」嘅一方

家天下 服從長輩教訓

返工都冇時間仲自我提升

呢一種人唔討厭咩
麻煩到人地唔係應該要唔好意思咩

鍾意搵野賴
鍾意樣樣野都係改變唔到，唔關佢事
父母啦，iq啦，家庭啦，樣啦，乜乜柒柒咁
你同連登仔講努力正能量，佢屌鳩你添呀

取個平衡，無人叫你去到最盡變左自大，目中無人

土地問題，啲鬼佬得閑就睇自己車房整呢樣整果樣

思維問題，搵到錢咪有用，上囉

係，自我約束力(self-discipline)會伴隨自信心一齊成長。呢部份亦可以引伸到「越有能力、越有責任」。東方嘅儒家"五倫"響呢方面真係主導好多。

d人已經將時間奉獻比工作上囉,亞洲國家普遍工時長,又要跑數,周不時有過勞死,邊有時間self-development?

呢點我承認，不過越少時間反而應該自我發展
因為好多自我發展都係關於如何提升productivity

究竟外國self development 呢樣嘢普唔普遍？

具體應該點做

讀緊書定做緊野？
想點改善？
第一步就係學識制定可以清晰量度進度既目標，拒絕曖昧不清

係好普遍
有無聽過人性的弱點呢本書，呢本書視為美國自我發展既始祖
美國係超多書籍、講座、研討會同課程係關於self-development

因為用左黎教人傳銷
反而多d進修 學多d語言
自我增值更實際

傳銷?

咁睇咗呢啲書又有咩用

你班連登仔乜撚野都唔識正好證明左我topic果句說話

答我啦，有乜撚嘢用啊

人地上面咪講撚左
同埋想人答你之前不如講鳩左
乜撚野叫有用係咁問有無用
有用既定義係乜柒呀屌你老母

佢撚有
佢打一大篇嘢就係不斷叫人要self develope, 而self develope 就要睇呢本書去聽果個talk
有用咪啫係你個人有progress，有進步，學多咗嘢見識多咗
我想學歷史我可以去圖書館睇歷史書
我想學programming 可以上網揾教學
我想見識其他國家嘅culture我可以去旅行
做一啲有得著嘅嘢先係叫development

樓主講咗兩頁都係講緊
a) 東方人冇做self development
b) 西方有好多self development 嘅書/講座/課程
c) 所以我地要self develope，要去睇呢啲/講座/課程
明明self development 係一樣實踐出黎嘅嘢，佢就講到係一樣可以教授比人嘅嘢咁

你睇完呢啲書你問唔答得出你有咩得著

天行健君子以自強不息
地勢坤君子以厚德載物

可參透？

冇錯預設失敗係唔會成功，但你嘅理據冇推反"資質比較重要 冇資質嘅話你都係唔得" 呢個論據
呢兩樣嘢係可以同時存在
相反，我認為你果句"呢個世界有幾多高資質既人" 就正正印證咗點解世界上成功嘅人只係少數

仲有有啲IQ的確可以提升，但唔好講到IQ係一舊可升可跌嘅嘢
IQ有好多underlying 嘅aspect，有啲可以透過練習去提升(e.g. short-term memory)，有啲成咗年後就好穩定唔會點變(e.g. 口頭能力/ fluid reasoning)

有啲嘢唔係你努力就改變到。你天生係咁就係咁。

😂東方專制主義，中國呢d水力帝國自古以嚟都強調統一，集體主義，點可以同西方比

連馬克思都有亞細亞特殊論

一個先天有殘障嘅人唔會因努力而改變，佢亦冇可能透過努力做到平常人。咁self development 咪證明咗呢一樣嘢唔得囉

華人文化好撚戇鳩,喜歡畫地自限

我建議你睇多D成功既傷殘人士故事

因為東方人好鬼虛偽
人哋讚你又要懶謙虛咁否認
自己讚自己都覺得唔好意思
整整吓個社會習慣責備多過欣賞
Self 乜鬼develop?

生涯規劃咪係囉

教大家做一隻聽聽話話既社畜呀

因為Self-development 根本ON9 同D 咩 正向心理學/ 心靈雞湯既野一鳩樣
老老實實進修下好過啦

咩研討會 講座果D 好有耶撚成班圍爐"見證"既影子 講牧師講經 算唔算西方基督教文化留落黎既野?

連career development都無
何來self development

yes man ?

黎到華人社會只會變成傳銷騙局

連develop都串錯既港哩井底蛙真係唔知點同你講

我以前都好似你咁諗
後來發覺係華人想鍾意將自我發展包裝到變成呃師奶既心靈雞湯打飛機項目
鬼佬係做得好科學化

無讚賞既文化就無動力去改進？

孔子就話佢“非生而知之”，佢都只係好學先做到老師，咁叫無self development?

中國係一個迷信國家 你想佢有幾科學化？
仲有中國人自大 on9 迷信 好難做到self development...

又係wor，中國人寧願信風水命理，都唔信單靠自己既能力就可以改變命運
「命裡無時莫強求」，中國人乜都相信係整定無得變

早排去書局買左本書-有中英文版本
mindset 咁上下既名.都係講成長發展呢樣野.類似主題所講既野.

書內容最記得個地方就係唔好亂讚.讚既重點錯都係幾出事.
例如1個小朋友做到1樣野,你既讚賞係好影響佢點諗.
假設你讚小朋友:嘩,你做到呀,你好叻仔呀 ---- 咁個小朋友就覺得呢個係做到呢樣野係佢既天分.而唔係經過佢努力所做到.
咁個後遺症就萬一遇到佢做唔到既地方,就係佢覺得係個範疇自己唔夠醒,所以做唔到,而唔係唔夠努力.就會放棄左去努力爭取/改變.

認為無自我發展呢樣野.變左乜都好似靠天咁.

而大家都係X國人都知道個劣根性係邊.而我係呢個劣根性既發展亦都唔錯

鬼佬：Even you are doing something wrong, make sure you are cool doing it

現今既中共國唔係咁
比共產紅色文化改造後就唔係咁
其實大陸人都有self development
係香港人唔喜歡

放下東方西方
不可以撈在一起？

香港人以搵錢為先

Personal growth唔會短期內幫佢地搵多啲錢

They’d rather do what’s easy then what changes them

They’d rather stay in their comfort zone

They think they know everything

你除左捉人錯字之外不妨回應下人地啲point

有無聽過乜叫「王侯將相寧有種乎」

lm

中華文化係輕個人重團體，甚至壓抑個人

可能新一代開始有 但老一輩一定冇
香港就算把啦 炒iphone 就叻
香港教育制度 搞到人出黎做野之後唔想讀書 夠用就算
但外國唔係 係出黎做野先知唔夠 再返去讀

講句
我會覺得係華人社會鍾意互相批評，互相比較，靠踩人嚟顯得自己好勁，相反鬼佬/日本就鐘意互相鼓勵，透過提升自己嘅能力去show俾人睇，愈強越強

譬如話求其分享下啲新鮮嘢/唔同些少嘅諗法，華人（尤其是香港人）老師又好，家長又好，同學又好最鍾意就話「超，好撚巴閉咩，阿乜水乜水夠識啦/嘩！old news is so exciting喎！/咁又點，最尾咪又係乞食/阿媽係女人、山係石頭海係水/讀書啦死廢柴」等等

呢種風氣搞到華人就永遠覺得自己一無是處，相反鬼佬嗰隻鼓勵下成長就一步步建立佢嘅自信，相信自己會成功

串錯字所以井底蛙
goodest logic

利申：拿我知係要用best㗎但曲線要講明

無人理我

點解要分東西？

因為有陰陽

華人好少講「鼓勵」呢兩個字! 除非佢有陰謀，要你為大局著想而犧牲!

講下講下，反而覺得華人其實係好有 self-development，只不過永遠埋響心裡面唔講出黎，大家認為只要「十年窗下無人問」就光宗耀祖。心態係「唔好俾我上到位，唔係你地個個就死硬」，每個朝代都係咁樣 loop。係唔係咁樣? 好似冇乜共享精神

東西本一途
陰陽乃一源

敬告各位不要分所謂東西
劃地自限

我第一次睇真係嚇親，原來讚人叻係唔好，應該係讚佢既努力同埋堅持，咁佢先有動力繼續嘗試
想起由細到大中國人都極少比人讚，就算好難得讚你都係話你叻、有天份之類，真係令人慨嘆

多鳩餘，你屌男人唔好屌女人丫笨，陰陽一源
連登真係多痴線佬

你真係講中曬
sharing culture又係東方社會極缺乏既嘢
大家就算努力同埋識好多野，結果都係收收埋埋
可能東方社會咁少self-development既資訊同途徑就係因為咁

諗起Forrest Gump

用 linux

其實係要對過程中所用嘅策略同處事心態作分析再比feedback
而要比到合適嘅feedback首先自己要有一定程度的修為(無論心態定技術上)
只係讚努力同堅持可能有反效果(向錯方向努力、重覆用錯誤/效率低的方法)

你無提出到任何論點去反駁人喎

係個人利益先行
你幾時見華人反日反美會扑爛自己買返 D canon 相機同 iphone ?

點解唔可以屌男人？

華人既「sharing culture」建基於關係、利益、責任

同自己有關係，可以 share
同自己有利益，可以 share
對方會負責，可以接受 share

東方文化都係以中國同印度為主體..只講東亞..
自從文革推翻成個中華文化後
個人利益主導...汰弱留強式既社會風氣係大陸既社會主要推動力...
但中華文化的確係重團體利益多於個人利益...
而日本係一個承襲到中華文化既一個國家...
台灣係民國後代...所以佢都KEEP到多少當年民國既遺風...
印度唔清楚...但以一個人多既國家係唔可能講太多個人主義...
相反歐美地大人少...人力就變得重要...強調個人做到更多既事亦係理所當然吧

幫你總結，兩個字「人多」!
唔駛多謝我~

SORRY...跟得痰尿盅多

西方古希臘神話 vs 東方崑崙神話
邊個優勝d？

玉皇大帝同阿波羅邊個優勝啲？
師兄唔好駛劫呢個 post …

借來的時間，借來的空間
大家都只係過客
強烈覺得從屬於呢個城市既後生，又永遠有把刀、有條大限係眼前
又點會有安全感

仔細區分係個人利益行先過整體利益
只要有利益就唔會理會整體，甚至犧牲整體利益黎獲得個人利益
冇中國身份證，拎住美國綠卡既華人，同人講自己係中國人係取決於個人利益
因為認做中國人會有利益或唔會有損失
對呢 D 人黎講佢係中國人係美國人唔重要，邊到有油水撈、撈得多就 OK
當人眼中只有錢、名譽呢 D 意識，就一定係個人利益行先

我想講既係
無需要分東西方
放下成見，才可以提升自己

捉到老鼠就是好貓

突破佢
不怕生死

要放下成見，需先了解成見嘛，有時討論一下都係好，唔好有火藥味就得啦

同意

希望大家放低自尊
高質討論下

不過傾向集體定個人都係有歷史因由係後面既
如果人類往後都無戰爭...即係無任何衝突發生..集體主義既影響都只會越來越弱...
強調個人對世界有好無壞...不過大前題係要有一個好強既道德枷鎖縛住先...
而家大陸就擺明係零道德枷鎖先搞到咁野人生番...最終玩死自己...

近排見到一篇回應翻 #88，或者環境(資源)問題可能影響較大：

王朔：在美國，我顯得粗鄙

「輕個人，重家族」係文化書睇返嚟
一班人一齊時就話為咗大圍要犧牲某人利益，例如政治婚姻，其實係為咗大圍班人每個人嘅利益，大家一齊俾壓力某弱者犧個人去成就大圍每個人嘅利益
每個人內心都係自私，為自己計算，本質上係自私
又冇公德心，各家自掃門前雪
重團體係大家一齊自私嘅體現，冇衝突

2018 開始會流行 Decentralization 去中央化
所有 Source Code、Database 變成 100% Open

所以要食住要條"水"啊!

中國人睇資質之餘更睇後天努力，中學讀過傷仲永未

個重點唔係重唔重視後天努力，中國人當然重視後天「努力」，乜撚野贏在射精前、怪獸家長咪就係咁
重點係我地應該有個growth mindset，覺得人既資質、才華同能力係可以透過後天培養同鼓勵而提升，咁被培養既對象就會有動力做好啲，而華人十之有十都係無呢個mindset

可以參考上面呢個Ted Talk

“growth mindset” — the idea that we can grow our brain's capacity to learn and to solve problems.

其實有個問題幾有趣
有人話中國人極度自私，其實係因為社會經常陷入戰亂同腐敗、又完全缺乏福利保障，所以中國人為左生存自保要變得自私
但係會唔會中國人既社會經常陷入戰亂同腐敗、缺乏福利保障，本身就係因為中國人生性自私？
到底係邊樣先？

悶聲發大財

惡性循環
不過我覺得係呢個種族天性係咁
幾千年黎既物競天擇已經決定左
係我角度至少未來100年都唔會變好
變壞就有份

又唔好咁武斷

呢個種族係指全人類？

中國人

100年咪俾小左佢，仲想點

睇黎你好耐無去過大陸
習上台後唔同曬

唔好睇咁多香港media報大陸的新聞
自己上去感受下

冇人讚當然會令人減少動力去做好, 去進步
更加衰嘅係唔讚之餘會挑你做得唔夠好嘅地方去怪你
喺咁嘅環境成長生活會令人務求達到要求就算
唔會有想做得比要求更多更好嘅動力同慾望
係關乎內在滿足感同成功感
當然呢個只係其中一個原因, 而非整個原因

我同你觀點好唔同
你要明白中國歷史幾千年來一直係一個大亂與大治既循環
中國而家睇落好似進步緊，但係裡面埋藏太多動亂既因子，呢個模式係唔可能長久
進步緊又點？以前夠有民國黃金十年、清朝康乾盛世，最後咪一樣陷入動亂，灰飛煙滅
因為中國缺乏一個可以長治久安既制度同文化
西方當然都經歷過動亂，但佢地可以不斷反省改進，最終成為現時既自由民主制度
呢個可能同西方人既self-development文化有關

樓主講得好

寧可我助天下人 不負天下人助我

修身齊家治國平天下

修身已經好難

格物 致知 誠意 正心 修身 齊家 治國 平天下 -《禮記·大學》八目

解釋：
『至於「致知在格物」一句的解釋，我們先分開來瞭解。儒家的「知」有兩種，一種是在經驗世界中的學習，另一種是屬於內在道德層次的智慧。而「致知」的 「知」，應該是屬於前者，即客觀的經驗世界中可以學到的知識，比方說天文、地理、科學、語文……等等。而「格物」則是感通於物，這個「物」包括外界可以感 受到的事物，即齊家、治國、平天下。

合起來解釋，「致知在格物」這句話應該解釋成「致知必須以格物為條件」，簡單來說，我們學習各種 的知識（致知），要有利於齊家、治國、平天下（三者即格物），而不要學習無用的知識浪費自己的時間。因為據推測，《大學》是戰國中末期的某一位儒家學者所 作，他可能看到當時社會上流行的名家，擅長玩弄一些毫無意義的語詞，這對國家社稷根本毫無助益，因此才有感而發，寫下這段話。基於此，他才主張學習任何的 知識，必須要以能發揮實際效用的事物為先決條件，能感通並活用於外界事物，才是真實的學問。由此可見，「致知在格物」一句話，實際上已囊括了齊家、治國、 平天下，是達到這三者的必要條件。

剛剛提到過，儒家的「知」包含兩種層面，「致知在格物」是屬於客觀外在的經驗學習，是外向性的；至 於「誠意、正心、修身」則是屬於透過內省自覺去體證固有的道德，是內向性的。這句是說，我們必須先使我們的意念真誠，沒有半點虛偽不實，即誠意；誠意之後 才能端正自己的思想，即正心；達到正心之後，才是修養的基礎；最後再接上齊家、治國、平天下。

然而無論是外向性與內向性，都是以齊 家、治國、平天下為目標。簡而言之，要達到齊家、治國、平天下，除了要有知識（格物、致知），更要有修養（誠意、正心、修身）。例如，身為總統，除了必須 具備廣泛的知識外，心性的修養更是不可忽略。如果只有知識沒修養，必定會因為思想上的偏差而導致施政的錯誤；如果只有修養而沒有知識的素養，那也無法做出 正確的判斷。所以《大學》的這段話，實際是由知識及修養的兩個脈胳的開展，以達到齊家、治國、平天下的目標的。』

講得太好
我流淚了

貼翻 LINK 先:

個人認為東方(中國)在春秋後千幾年時空背景中，
由秦朝統一咗文字開始，都不斷經朝代更替、天災、人禍。
在相同時空狀況之下，西方文明對自我發展文化其實步伐都差唔多，
皆因都不斷經歷帝國版圖改變、宗教戰爭漩渦之中。
西方真正自我探索時期，
應該計由文藝復興後期浪漫主義及個人主義蓬勃發展開始，
時間在18世紀末19世紀初。
所以近200年黎中國嘅歷史變化能否作為個人主義發芽嘅土壤，
呢方面就無論我多講了。

王侯將相發咗跡之後都要整風水福蔭後人

靠勤力而得到嘅有咩叻，我唔敢講個個，但係好多人都得
天資異稟所得到嘅先有用。
叻人坐喺度用一個鐘解決一條數學難題
天才用比你更短嘅時間就可以解決到
邊一種人先更加重要？

你點定義佢為叻人呢？
用邊個範疇定義佢為叻人?

天行健 君子以自強不息

老子起
莊子大成

道可道
非常道

謝謝各位

你真係講極都唔明
就算按你既「有用」同「重要」既定義，一個二世祖同一個白手興家既人，邊個更加「有用」、邊個更加「重要」？
你呢啲崇拜天才既思維極受華人文化基因影響，建議你睇下Mindset呢本書
如果你英文唔得，呢本書有中文版：

不過真心，如果想做一個進步既人，真係學好英文，英語世界既知識，絕對唔係華語世界可以相提並論

咁又衍生一個問題
到底西方世界既文藝復興同啟蒙運動，從而不斷自我改進
純粹係歷史既偶然，定係由古希臘發展出黎西方文化先有可能做得到？

高斯10歲就發現等差數列求和公式，真係只能用天才先可以解釋

祟拜天才唔係華人基因，全世界都係咁，睇下牛頓既墓誌銘
Nature and nature's laws lay hid in night;
God said "Let Newton be" and all was light.
佢地覺得牛頓直情係神賜比人類破解自然奥祕，即係話人類自己唔會誕生出咁既天才，只有神先有咁既智慧，咁都叫唔祟拜天才

照你咁即係你有方法做叻人啦
你做咩要追求做天才先.如果你信有天才.
想成為天才,咁呢個方法已經唔可行啦.除非狂刷首抽.
又或者有好多所謂既天才變左庸才,應該有好多呢d人啦.
就算俾你係天才,你唔勤力最後一樣變庸才。
咁你覺得勤力緊唔緊要?

Youtube入面有好多片幫到你,呢條只係其中1條.

西方係self development
東方係self cultivation

每個人資質有限，唔可能因為你嗰個咩self-development就會變到更加叻
「資質有限」唔單止講緊真係智力同能力平庸嘅人，亦都講緊智力同成就高過其他人嘅天才
所謂嘅能力提升亦有可能只係人本身嘅潛能(姐係喺所謂資質入面再提升) 得到發掘，一但去到盡，能力就冇得再提升

你個段野應該最多只能夠講係一個詩人用聖經原文作為更改之後對Newton既讚美。而係咪作為崇拜天才既例證就好難講.

如果就算人地祟拜天才,人地都會用個正面既角度欣賞.而唔係會覺得人地咁天才,我點努力都無用啦。

如果你要拉埋Newton之餘仲要拉埋宗教黎講就勁遠.不過都可以討論。
下面連結係1個博士寫既,入面有講到Newton有研究神學.

總結就係如果信神既,就會認為呢個智慧唔係佢個人得黎既,而係神賜俾佢運用.

[/quote]照你咁即係你有方法做叻人啦
你做咩要追求做天才先.如果你信有天才.
想成為天才,咁呢個方法已經唔可行啦.除非狂刷首抽.
又或者有好多所謂既天才變左庸才,應該有好多呢d人啦.
就算俾你係天才,你唔勤力最後一樣變庸才。
咁你覺得勤力緊唔緊要?

Youtube入面有好多片幫到你,呢條只係其中1條.
[/quote]
勤力緊要，但天資亦都好重要
你付出咗99%努力，但冇咗1%嘅靈感同埋天份，你最後只係得五十分左右嘅成果。咁你話天份重唔重要？舉讀書為例，你點樣叫個文科仔去讀M2呢？如果佢冇呢方面嘅sense，同埋唔高嘅吸收力，讀咗都唔會好啦，係咪？

點努力都係有用，係去唔去到你人地個位姐

我唔知你想講既能力同智力代表d咩…
我最多係講每個人有佢既用處.
假設有個人係iq200,另一人speed200
你正常會幫iq200放係學習上而唔係跑步上.
運用佢學習既知識幫助群眾.
咁speed200你咪放佢去跑步,而唔會去跳舞。
同埋咩叫去到盡呀？咪學你盡量學到既野囉。
人類有極限好正常咋wo...你唔係諗住人類可以推到無限叻.

咁有限係咪代表停止進步.
未有保特之前,好多人都覺得人類只能夠跑9.8s。
咁事實係self-development只能夠幫你係有興趣方面發揮到最大所長.而唔係好似你既概念要追求d 無極限既東西。

可能你自以為自己付出左99%努力,但人地付出左200%努力,咁你個99%又係d咩呢?
咁咪盡你能力囉.你認為自己可以去到咩level咪咩level囉。路唔係得1條既。

假設人有唔同能力.好比有魚,猴子,馬。
咁隻馬無理由強求自己游水快過條魚掛,而隻馬就死諗:條pk魚游水咁叻,我咪好春廢。
隻馬強迫自己游水可能浸死添。

個個位原本就唔係你,點解要坐人個位先
原先係個大肥佬坐既。

都係睇番上面條link la.唔好同人比較喇.你自己好辛苦架.

唔同人比較你點知你係咩人？你活喺自己世界入面？

你係咪讀緊書??
你個價值要人地黎定義你?
我唔係活係自己個世界，只係自己知道自己個價值係邊。

奴隸階級學咩人講development?

上面果幾條友根本就無睇過我share果啲Ted Talk同埋書，就係度不斷up
當然IQ 200同IQ 20既人係有分別，正如人點努力都唔可能生對翼出黎飛上天
但呢個根本唔係重點
而家講緊教育學既motivation，同埋self-development既文化同心態。點樣鼓勵人有積極心態同自信

有咩分別？

你連進修同self-development都分唔清，又串錯develop，顯示你對呢方面認識可能接近零，真係好難同你討論 不過我即管答你
進修既意思係獲取知識，呢啲知識可能係專門既知識，好似你講既歷史天文地理科學
但self-development（又稱self-help）著重既係自我改善既方法，例如點樣可以生活得更有意義？點樣同身邊既人相處好啲？點樣可以管理財政好啲？點樣做事更有效率？點樣可以戒除壞習慣？點樣可以同人建立網絡邁向成功？點樣可以更有自信？點樣可以改善同人溝通既技巧？點樣可以更容易克服挫折？點樣可以令身體更加健康同強壯？
你話呢啲有無得著？

樓主，我覺得原來你面對緊一個「答案」，唔知你認唔認同。
上面巴打嘅反應就正正係東方難以出現呢種文化嘅原因。
我估計係缺少"耐性"，基本資源不足，基礎經濟環境唔好，
大家要為搵食而競爭，所以焦點會放響「其他人」身上。

我同意你講因為搵食大家都缺乏耐性，但資源不足就唔係，self-development唔需要好多資源，一本書、一個講座、一個support group就夠
self-development正正就係想幫助缺乏資源同處於低谷既人，或者任何平凡既人，走出平凡邁向不平凡

我都唔明白原因，總之東方人比起西方人特別係美國人，就係缺少左一份鬥心同自信，容易被挫折同inferiority complex擊倒，凡事鍾意聽天由命、隨波逐流，怪責命運，怪責他人，怪責社會，出現問題唔會想自己take ownership

舉個好生動既例子，兩登成日話港女食洋腸，咁港女崇洋係事實，我地改變唔到港女，但可以改變自己
但我從來無見過兩登有人開post討論點樣改善自己去食返人地啲鬼妹
個個一係鬧港女，一係話港男廢柴

有咁又點 呢樣野要靠自己

冇錯，讀書唔得,
屋企又冇錢 你人生就收左皮。
唔好諗住讀一兩本書，或上一兩個course會幫你人生升level。

做人要知自己有幾多料！

『窮得只剩下錢』呢句說話近排好流行
華文社會上三代經歷過二戰又缺少教育嘅人
某程度上腦筋已被改變，「資源不足」好似DNA咁寫入去身體裡面
無論佢有2-3間樓收緊租又好、日日食buffet 又好、季季環遊世界又好
內心永遠存在一種恐懼感、不安全感，錢永遠不兼少變為口頭蟬。
而東方近年宗教，正正係一種互助嘅概念，「我俾你好處、你要還"願"」
完全係一種社會上互相連結、千絲萬縷嘅產物，
「比較、好處、因果」就變咗做人處世嘅宗旨。

反觀西方，先唔好講有冇受過二戰催殘，
當地宗教正正會俾到呢一種安全感、滿足感出黎，
星期日下午每個陌生人都會稱兄道弟互相擁抱，
所以「自我認同」感會強烈好多。

恐懼 > 絕望 > 接受 > 服從 - 斯德哥爾摩症候群，無分東西方
西方都有唔少文學作品描寫呢種狀況，例如：
Jonathan Livingston Seagull (天地一沙鷗)